\begin{frame}
  \frametitle{Stäbchenmoleküle \only<handout>{\cites{chaiklub, deGennes, CMMPE}}}
  \begin{columns}
    \column{0.12\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.245]{graphic/phase_isotropic.jpg}
      \captionof{figure}{\alert<1|handout:0>{isotrop} \cite{isotropic}}
    \column{0.14\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.11]{graphic/nematic_nodirector.jpg}
      \captionof{figure}{\alert<2|handout:0>{nematisch} \cite{nematic_nd}}
    \column{0.225\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.173]{graphic/smectics.jpg}
      \captionof{figure}{\alert<3|handout:0>{\mbox{smektisch A/C}} \cite{smetics}}
    \column{0.185\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.18]{graphic/chiral_disks.jpg}
      \captionof{figure}{\alert<4|handout:0>{chiral} \cite{cholesteric_plc}}
    \column{0.30\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.2]{graphic/bluephase1.jpg} $\;$
      \includegraphics[scale=0.2]{graphic/bluephase_stack.jpg}
      \captionof{figure}{\alert<5|handout:0>{blaue Phasen} \cite{CMMPE}}
  \end{columns}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.27cm]
      \item \alert<1|handout:0>{isotrop}: keine Ordnung, höchste Symmetrie
      \item \alert<2|handout:0>{nematisch}: Orientierungsordnung, Ausrichtung entlang Direktor
      \item \alert<3|handout:0>{smektisch}: Positions- und Orientierungsordnung, Anordnung in Flächen
      \item \alert<4|handout:0>{chiral}: chirale Moleküle notwendig, Periodizität, langreichweitige Orientierungsordnung
      \item \alert<5|handout:0>{blau}: entstehen falls 3-D Helix energetisch günstiger als chirale Phase, Zylinder nicht stabil über große Längen
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Disken, Amphiphile \only<handout>{\cites{plc_lyotropic, martin, skript}}}
  \begin{columns}
    \column{0.23\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.20]{graphic/discotic.jpg}
    \column{0.4\textwidth}
     \includegraphics[scale=0.35]{build/graphic/lyotropic_phases.pdf}
    \column{0.17\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.31]{graphic/cubic.jpg}
    \column{0.2\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.31]{build/graphic/pn.pdf}
  \end{columns}
  \begin{columns}
    \column{0.23\textwidth}
      \captionof{figure}{kolumnare Phase \cite{discotic}}
    \column{0.4\textwidth}
      \captionof{figure}{Phasendiagramm: lyotrope Amphiphile \cite{chaiklub}}
    \column{0.17\textwidth}
      \captionof{figure}{bcc-Mizellen \cite{cubic_plc}}
    \column{0.2\textwidth}
      \captionof{figure}{(b), (c) \cite{chaiklub}}
  \end{columns}
  \begin{itemize}[leftmargin=0.5cm]
    \item kolumnare Phasen: Normalenvektor auf Disken parallel zu Direktor
    \item Amphiphile: hydrophober und hydrophiler Anteil $\Rightarrow$ Mizelle
    \item (inverse) Mizelle, kubische Phasen (a), hexagonale Phasen (H), lamelare Phasen (L), Plumbers Nightmare (b) und (c)
  \end{itemize}
\end{frame}
